% !TEX root = beispielMA.tex
\section{Reflexion und Ausblick}
\label{sec:refl-und-ausbl}
In der vorgelegten Maturaarbeit konnte ein stringentes
wissenschaftliches Vorgehen gezeigt und angewendet werden.
Die Methodik hat sich in der Anwendung auf die
untersuchten Generatoren bewährt, so konnte mittels den grafischen
und statistischen Tests in vier von sechs Fällen eine Zufälligkeit
widerlegt werden, beim Middle-Square-Generator gelang dies über eine
Diskussion des Algorithmus. Da nur ein Test nicht bestanden werden
muss, um die Nullhypothese zurück zu weisen, zeigt sich die Anzahl und
Auswahl der verwendeten Tests als hinreichend. Die Ergebnisse wurden
klar aufgezeigt und tabelliert.

Als grösste Hürde hat sich das Einlesen in die Theorie, ihr Verstehen
und die Abstrahierung erwiesen. Hilfreich war hier die
Verwendung einer breiten Literatur, um Definitionen mehrmals in
verschiedenen Formen lesen zu können.

In einem weiteren Schritt könnte die Anzahl der zu prüfenden
Generatoren mit Hilfe der verwendeten Methodik ausgeweitet werden, um
sich so einen breiteren Überblick zu verschaffen. Ebenfalls möglich
wäre es, einen vertieften Praxisbezug herzustellen, um die Verwendung von
Zufallszahlen zu veranschaulichen. Das Gebiet des Zufalls scheint
beinahe grenzenlos. Nicht nur finden Zufallszahlen Anwendungen in
diversen Naturwissenschaften und der Wirtschaft, auch philosophisch
wäre es spannend, den Werdegang des Zufalls nachzuzeichnen. Es ist
wohl ein Thema, über welches beinahe zu jedem Unterrichtsfach ein
Maturaarbeit geschrieben werden könnte.